\section{Charaktere}

In den nachfolgenden Abschnitten werden spielbare Charaktere, die so bereits vollkommen fertig sind, vorgestellt. Ein Charakter hat jeweils seine eigenen Stärken und Schwächen, eine äußere Erscheinung und gewisse heraus stechende Merkmale, die ihn von anderen Figuren des Spiels unterscheiden.

Die Spieler dieses Rollenspiels können sich entweder einen dieser vorgefertigten Charaktere verwenden oder gemäß den Regeln von Abschnitt \ref{subsec:character-creation} ,,\nameref{subsec:character-creation}`` einen spielbaren Charakter erschaffen. Da dies unter Umständen mit großem Aufwand verbunden ist, sind die hier vorgestellten Charaktere bei kurzen Sessions zu bevorzugen.

\secret{Den Spielern sollte bei der freien Charaktererstellung geraten werden, keine ausgeglichenen Charaktere zu erschaffen, da diese häufig nicht in allen Bereichen gut, sondern in allen Bereichen schlecht sind.}

Auf den folgenden Seiten werden die folgenden Charaktere vorgestellt (je eine Seite pro Figur):

\begin{itemize}
	\item Baldo, der Bettler
	\item Alfred Saasen, der Techniker
	\item Big Berta, die alle liebende Mutter
	\item Little Luis, der einzige Sohn von Big Berta
	\item Melissa, die verschwiegene Kriegerin
	\item Ritter Kunibert von Südpreußen, der wohl einzige wirklich Adelige
\end{itemize}

Natürlich dürfen die Charaktere auch abgewandelt werden, solange der Spielleiter dies zulässt. Beispielsweise könnte ein Spieler seinen Charakter in Aussehen und Geschlecht oder bei den Hintergründen oder dem Namen der Figur eigenständig weiterentwickeln, solange die Änderungen mit dem Regelwerk in Einklang gebracht werden können.

% All the following character pages are designed using the two column layout
\twocolumn

% Remove the footer whicht contains the page number for the following pages
\cfoot{}

\character{Baldo, der Bettler}{Baldo}{Bettler}{39}{\male}{1.61}{56}

\subsubsection*{Beschreibung}

Denkt man an einen typischen Bettler, so kommen einen zerlumpte Kleidung, in Bettdecken gehüllte, abgemagerte Gestalten am Rand des Weges und diese kleinen Büchsen für Almosen in den Sinn. Genau so kann man sich auch Baldo vorstellen. Er hat all seinen Besitz in einer fleckigen grauen Tasche verstaut, die er überall mit hin nimmt, wohin er geht. Tatsächlich befinden sich darin auch einige Kostbarkeiten wie das Goldamulette, das er von seiner Mutter zum sechsten Geburtstag bekommen hat und trotz seiner Lage nie verkauft hat -- auch wenn es einige seiner Probleme aufgrund des hohen Wertes hätte lösen können. Er ist eher ein Einzelkämpfer als ein Teamplayer und sucht sich zum Schlafen lieber die dunklen Ecken, die gute Fluchtmöglichkeiten und weitläufige Überblicke über die Umgebung haben. Als Bettler wird man häufiger Opfer von Übergriffen von Betrunkenen oder anderen herum wandelnden Gestalten, weshalb er auch stets ein kleines Messer griffbereit bei sich führt. Glücklicherweise musste er es noch nie einsetzen, da er nicht wüsste, wie er einen Menschen verletzen könnte und diesem Menschen dann ein ähnliches Schicksal erleiden ließe wie es ihm passiert ist. Daher ist er lieber proaktiv auf der Hut und misstrauisch gegenüber Alles und Jedem.

\attributes{3}{6}{3}{6}{3}{7}

\subsubsection*{Hintergrund}

Baldo hat bereits mit 7 Jahren seine Mutter verloren, nachdem auch sein Vater gestorben war, sodass er ins Kinderheim kam. Er war zwar aus der Unterschicht und ohne allzu glückliche Jugend oder gar Bildung, hat sich aber mit viel Fleiß einen Platz bei einem Betrieb zur Herstellung von Atemmasken ergattert. Dabei war er in der Produktion tätig, bis eines Tages ein vermutlich schlecht gewarteter Lastkran seine Fracht verlor, die auf Baldo hernieder ging und ihm fast das Genick brach. Aufgrund der kostspieligen Behandlung auf der Krankenstation wurde er entlassen und musste all seine Ersparnisse aufopfern. Er hat seitdem nicht mehr das geringste Vertrauen in die bestehende Wirtschaft oder Maschinen und schlägt sich mehr schlecht als recht mit seinen recht guten Überlebensinstinkten durch. Er würde den Tod jeder Möglichkeit, in einem Fahrzeug zu fahren, vorziehen.

\def\skillFight{+1}
\def\skillShoot{-1}
\def\skillHit{-2}
\def\skillEscape{+1}
\def\skillMove{+1}
\def\skillSurvive{+4}
\def\skillOrientation{+1}
\def\skillEdu{-2}
\def\skillMedi{-1}
\def\skillSocial{-2}
\def\skillManipulation{+1}
\def\skillCraft{+3}
\def\skillTechnic{-1}
\def\skillMachines{-5}
\skills

\character{Alfred Saasen, der Techniker}{Alfred Saasen}{Techniker}{27}{\male}{1.59}{59}

\subsubsection*{Beschreibung}

Man trifft ihn fast nur in seinem schlecht passenden blauen Overall an. Die hagere Persönlichkeit mit schütterem Haar ist etwas klein, weshalb seine körperliche Statur über ihn zwar aussagt, er sei ein absoluter Lauch. Was auch stimmt. Aber er ist einer der hellsten Köpfe im Bau und daher auch der Entdecker von ,,der Nachricht``. Alfred ist einer von den Leuten, die mit Maschinen, Elektronik und Mechanik deutlich mehr anfangen können als mit jedem anderen Menschen. So ist es nicht verwunderlich, dass er sogar seinem eigenen Bot jegliche künstliche Emotion ausgetrieben hat. Seine Welt besteht praktisch nur aus Technik aller Art, auch wenn er, um sich andere Menschen vom Leib zu halten, auch eine eigene Handfeuerwaffe gebaut hat, die natürlich noch nie jemand gesehen hat. Derzeit ist er in der militärischen Abteilung als Techniker zuständig für das informationstechnologische Zentrum, wobei er als sehr guter Elektriker auch in anderen Abteilungen sehr gefragt ist. Freunde hat er praktisch keine und so geht er stets allein durch die langen Gänge von ,,Southern City``. Aber das stört ihn nicht: daran hat er sich gewöhnt.

\attributes{3}{7}{6}{3}{8}{2}

\subsubsection*{Hintergrund}

Auch wenn er seine Mutter nie gekannt hat, war Alfred immer stolz auf sie und ihre Taten, die von seinem Vater erzählt worden sind. Sie soll eine ehrliche, starke Frau und begabte Handwerkerin gewesen sein. Mit diesem Idol im Hinterkopf ging er stets zielstrebig die Schritte seiner Ausbildung. Doch als sein Vater, seine wichtigste Bezugsperson, mit $54$ starb, brach für ihn eine Welt zusammen. Er hat dieses emotionale Loch immernoch nicht überwunden, was insbesondere in seinen schrecklichen sozialen Fähigkeiten und seiner Einzelgänger-Grundhaltung sichtbar wird. Für die anderen Techniker ist er zwar der junge Gott zwischen den Kabeln, aber bis auf die Fakten, die aus seinen Personalakten hervorgehen, kennt ihn niemand wirklich gut. Der Sozialphobie sei Dank.

\def\skillFight{-4}
\def\skillShoot{+2}
\def\skillHit{-4}
\def\skillEscape{+3}
\def\skillMove{-2}
\def\skillSurvive{-2}
\def\skillOrientation{-3}
\def\skillEdu{+4}
\def\skillMedi{-1}
\def\skillSocial{-4}
\def\skillManipulation{-3}
\def\skillCraft{+4}
\def\skillTechnic{+5}
\def\skillMachines{+3}
\skills

\character{Big Berta,\\die alle liebende Mutter}{Big Berta}{Liebende Mutter}{39}{\female}{1.79}{101}

\subsubsection*{Beschreibung}

Die gutmütige Berta bekam ihren Spitznamen einzig durch ihr übles Übergewicht und die Körpergröße. Sie guckt stets freundlich drein und liebt nichts mehr als ihren Sohn Little Luis, der komischerweise untergewichtig ist. Man sollte allerdings nicht versuchen, sich mit der eigentlich netten Big Berta anzulegen, wenn man am Ende nicht erdrückt werden will. Denn sie ist eine wirklich stabil gebaute Persönlichkeit. Ihre Pflichten -- insbesondere das Aufpassen auf den kleinen Luis -- nimmt sie sehr ernst. Sie würde ihn niemals länger irgendwo alleine lassen. Dank der guten Berta haben es aber auch alle anderen Kinder in der Umgebung recht gut. Die allein erziehende Big Berta arbeitet in einer Bäckerei, deren Besitzer ihr glücklicherweise auch erlaubt, dass Little Luis ab und an in der Bäckerei herum tollt. Sie ist vielleicht nicht reich, aber macht das Beste daraus, schließlich hatte sie es bisher auch immer geschafft, dass genug zu Essen auf dem Tisch stand. Vielleicht manchmal ein bisschen mehr als nötig, aber das ist ja eine andere Geschichte.

\attributes{7}{6}{3}{5}{4}{3}

\subsubsection*{Hintergrund}

Sie hatte ein glückliches Leben, bis drei Jahre nach der Geburt ihres Sohnes der Vater -- ein Soldat -- bei einem Aufstand auf den unteren Ebenen ums Leben kam. Sie konnte den Verlust nur mäßig gut überwinden und verdoppelte ihr Körpergewicht auf $120$ kg. Mit der Zeit konnte sie sich in ihr Leben zurück kämpfen und zumindest etwas abnehmen. Eine Abneigung gegenüber Schusswaffen hegt sie aber bis heute. Das Selbstverteidigungstraining, das ihr Mann mit ihr absolviert hatte, machte sich auch bezahlt, als sie sich und ihren Sohn bei einem Überfall eines etwas unbedarften Räubers verteidigen musste. Die allgemeine Skepsis gegenüber anderen Personen, die man immer wieder in der Station spüren kann, ist auch bei Big Berta sehr ausgeprägt. Hat man sich aber einmal ihren Respekt verdient, hat man normalerweise einen übergewichtigen Schutzengel auf Lebenszeit. Auf der ganzen Station ist sie zudem für ihre Liebe zu Kindern und auch sonst allen friedlichen Wesen bekannt.

\def\skillFight{-1}
\def\skillShoot{-3}
\def\skillHit{+4}
\def\skillEscape{-2}
\def\skillMove{-4}
\def\skillSurvive{+1}
\def\skillOrientation{-3}
\def\skillEdu{-1}
\def\skillMedi{+1}
\def\skillSocial{+5}
\def\skillManipulation{-2}
\def\skillCraft{+4}
\def\skillTechnic{-2}
\def\skillMachines{+2}
\skills

\character{Little Luis,\\der einzige Sohn von Big Berta}{Little Luis}{Sohn von Big Berta}{11}{\male}{1.42}{34}

\subsubsection*{Beschreibung}

Der kleine Luis ist ein gut behüteter Junge, der in seinen meist einfachen, etwas großen T-Shirts jeden Weg und Gang zu seiner persönlichen Spielwiese macht. Mit seinem Herumtollen und dem bezaubernden Kinderlächeln, das man ihm fast nicht aus dem Gesicht bringen kann, bringt er reihenweise Erwachsene -- häufig Mütter -- um den Verstand. Man könnte zwar meinen, dass er aufgrund seines Untergewichts und den dürren Beinen leicht fertig zu machen sei, doch seine akrobatischen Fähigkeiten und insbesondere seine Schnelligkeit überzeugen Viele leicht vom Gegenteil. In der Schule ist er ein recht guter Junge, aber erst beim Spielen mit den Anderen blüht er richtig auf. Und ganz nebenbei ist auch die Bäckerei, in der seine Mutter arbeitet, der perfekte Spielplatz für ihn. Der Bäckermeister hat ihm sogar das unübertragbare Recht verliehen, so viel er nur kann, bei ihm zu essen. Denn einerseits macht sich der Alte Sorgen wegen des Untergewichts und andererseits verputzt Little Luis nicht ansatzweise so viel wie seine Mutter, der dies natürlich streng untersagt ist.

\attributes{1}{3}{4}{4}{5}{6}

\subsubsection*{Hintergrund}

Bei seiner Geburt war Little Luis bereits ein Fliegengewicht -- gerade einmal $900$ Gramm. Auch trotz allgemein geringer Überlebenschancen überstand er die erste Phase und auch die frühe Kindheit danach. Insbesondere mit seiner Mutter verbindet Luis ein untrennbares Band, da sie ihn schon aus so manchen Situationen retten konnte. So wurde er wegen seines äußeren Erscheinungsbild häufig ausgegrenzt und gemobbt. Doch er fand schnell einen physisch sehr starken Freund, der allerdings nicht die hellste LED hier unten war. Daher gründeten die beiden das unschlagbare Terror-Duo ,,L``, denn mit Leon konnte man wirklich jeden Scheiß machen: einer denkt, einer handelt. Bis heute ist Leon der beste Freund von Luis und sein Beschützer vor anderen Kindern, während Luis gerne das Denken und Planen übernimmt.

\def\skillFight{-4}
\def\skillShoot{-1}
\def\skillHit{-5}
\def\skillEscape{+4}
\def\skillMove{+4}
\def\skillSurvive{-2}
\def\skillOrientation{+1}
\def\skillEdu{+1}
\def\skillMedi{-2}
\def\skillSocial{+2}
\def\skillManipulation{-3}
\def\skillCraft{+1}
\def\skillTechnic{+1}
\def\skillMachines{-4}
\skills

\character{Melissa,\\die verschwiegene Kriegerin}{Melissa}{Verschwiegene Kriegerin}{27}{\female}{1.62}{60}

\subsubsection*{Beschreibung}

Ein kleines zierliches Mädchen mit einem ausgeprägten Sinn für Waffen. Begegnet man der netten Melissa auf seinen Wegen, so würde man als Letztes daran denken, dass sie eine Ausbildung zum Scharfschützen bei ihrem Vater, der seinerseits beim Militär trainiert wurde, abgeschlossen hat. Sie ist die geborene Attentäterin: still und leise, klein und zierlich, brutal und präzise. Häufig läuft sie in ihren langen, dunklen, meist schwarzen Gewändern, die jede Körperform und Waffe verschwinden lassen, herum. Sie hat nicht viele Freunde, da die Menschen ihr stets misstrauen. Allerdings nicht im Bösen. Ein Mann würde denken, er könnte seinen Geldbeutel ,,verlieren``, nicht aber sein Leben. Der einzige Grund, warum sie ihre Passion nicht offiziell beim Militär ausleben konnte, ist hauptsächlich ihrer Statur und ihrem Geschlecht zu verdanken. Denn im sehr strukturierten Militär finden sich beinahe ausschließlich Männer. Die wenigen Frauen haben entweder enorme Fähigkeiten oder schauen einfach auch wie Männer aus.

\attributes{2}{7}{7}{3}{5}{6}

\subsubsection*{Hintergrund}

Wie viele andere auch starb Melissas Mutter bei ihrer Geburt. Ihr Vater unterrichtete und lehrte sie, besonders das militärische Training. Dabei fiel schnell ihr enormer Ehrgeiz und die hohe Belastungsfähigkeit auf, auch wenn die körperlichen Fähigkeiten trotz des harten Trainings stets unterentwickelt blieben. Daher führte sie ihr Vater an eine Waffengattung heran, die tödlich, präzise und nicht von Kraft abhängig waren. Der Erfolg gab ihr Recht. Als sie älter wurde, versuchte sie, sich mehr mit anderen Menschen zu beschäftigen, Kontakte zu knüpfen und Freunde zu finden. Als tatsächlich ein ebenso junger Soldat in ihr Leben trat und alles auf den Kopf stellte, da war sie glücklicher als je zuvor. Doch aus ungeklärten Gründen wurde er von einem Kameraden getötet. Das war der Wendepunkt, an dem Melissa ihren Nachnamen ablegte, niemals mehr sprach und diesen Kameraden vier Mal in den Hinterkopf schoss.

\def\skillFight{-4}
\def\skillShoot{+5}
\def\skillHit{-4}
\def\skillEscape{+4}
\def\skillMove{+3}
\def\skillSurvive{+4}
\def\skillOrientation{+2}
\def\skillEdu{-2}
\def\skillMedi{-2}
\def\skillSocial{-4}
\def\skillManipulation{-3}
\def\skillCraft{-1}
\def\skillTechnic{+1}
\def\skillMachines{-1}
\skills

\character{Ritter Kunibert von Südpreußen,\\der wohl einzige wirklich Adelige}{Sir Kunibert von Südpreußen}{Wirklich Adeliger}{28}{\male}{1.74}{81}

\subsubsection*{Beschreibung}

Tatsächlich ist Ritter Kunibert von Südpreußen der einzige überlebende Vertreter des alten Adelsgeschlechts von Südpreußen. Darauf ist er natürlich sehr stolz, schließlich kann er seinen Stammbaum über $300$ Jahre zurückverfolgen. Und dies lässt er häufig jeden in seiner Umgebung wissen. Wegen seiner Erscheinung als gut gerüsteter, wohlhabender und starker Krieger bekommen viele seiner Mitmenschen beim bloßen Anblick bereits weiche Knie. Insgeheim fürchtet sich fast jeder Andere vor ihm, was ihm nicht unbedingt hilft, Freunde in dieser feindlich gesinnten Welt zu finden. Und so geht er meist als Einzelgänger durchs Leben. In seiner Kampfmontur mit vollständiger Plattenrüstung und Langschwert sowie Dolch bezwingt er allerdings auch ohne Freunde jeden seiner Gegner. Auch wenn man es wegen der harten, stählernen Rüstung nicht sehen kann, so hat Ritter Kunibert von Südpreußen, oder auch Sir Kunibert, einen weichen Kern und insbesondere für Tiere ein große Schwäche, solange sie ihn nicht angreifen wollen oder er zu viel Hunger hat. Sir Kunibert ist zudem Mitglied im Ältestenrat der Basis.

\attributes{5}{6}{7}{4}{4}{5}

\subsubsection*{Hintergrund}

So wie er es auch oft betont, stammt Sir Kunibert als Einziger in der ganzen bekannten Welt von einer wahrhaftigen Adelsfamilie ab. Das hat ihn in erster Linie bekannt und in zweiter unbeliebt gemacht. Denn auf die Vergangenheit sind die Bewohner von ,,Southern City`` aus logischen Gründen ziemlich schlecht zu sprechen. Sein Vater und sein Großvater, die beide auch auf der Station waren, haben ihm immer eingebläut, sein Blut stets so teuer wie irgend möglich zu verkaufen und so gut es geht zu vererben. Das ist auch der Grund, warum Sir Kunibert noch nie eine Frau nah an sich heran gelassen hat. Denn er hält keine Dame für seinen Ansprüchen genügend. Aber abgesehen von seiner schrägen Adelsvorstellung ist er ein brillinater Kämpfer, wozu nicht zuletzt auch sein Vater und Großvater gemacht haben. Da er wegen seines Talents als Kämpfer überaus großes Ansehen genießt, hat er verglichen mit anderen Figuren der Station allerdings ein leichtes Leben gehabt.

\def\skillFight{+5}
\def\skillShoot{-3}
\def\skillHit{+3}
\def\skillEscape{+2}
\def\skillMove{+3}
\def\skillSurvive{+1}
\def\skillOrientation{+1}
\def\skillEdu{-2}
\def\skillMedi{-3}
\def\skillSocial{-4}
\def\skillManipulation{-2}
\def\skillCraft{+1}
\def\skillTechnic{-1}
\def\skillMachines{-1}
\skills

% Any page after the character pages are normally with only one column
\onecolumn

% Reset the footer value to contain the page number
\cfoot{\thepage}
